## Установка

Для запуска проекта выполните следующие действия:
1. Чтобы запустить проект нужно установить  [`gulp.js`](http://gulpjs.com/)  на ваш компьютер глобально. Перед установкой gulp у вас обязательно должны быть установлены [Node.JS](https://nodejs.org/) и [менеджер пакетов npm](https://www.npmjs.com/)
2. Дальше следует установить плагины  `gulp.js`  командой:  `npm i -D` в директории проекта
3. Запускаем проект через консоль:  `gulp`
4. В браузерах проект будет доступен по адресу [http://localhost:3000/](http://localhost:3000/)

## Работа с проектом

### Рабочий билд
Запускаем проект через консоль:  `gulp`

### Финальный билд
Для получения финального варианта, нужно запустить `gulp build`. Эта команда запускает очистку всех sourcemaps.

## Структура проекта

### Расположение основных блоков
 - Сборка проекта осуществляется с помощью [`gulp.js`](http://gulpjs.com/)
 - Все файлы исходники находятся в директории `dev`, а продакшн файлы в `app`
 - Для проекта был использован препроцессор `HTML` - [`PUG`](https://pugjs.org/)
 - Файлы препроцессора хранятся в директории `dev/views`, которые компилируется в директорию `app`
 - В качестве препроцессора `CSS` был использован - [`SASS`](https://sass-lang.com/). Используемый синтаксис - `Sass`. `Gulp.js` компилирует все файлы `Sass` в `CSS`, из директории `dev/styles/sass` в `app/assets/css`, в минифицированном виде.
 - `JavaScript` находится в директории `dev/javascripts`. Компилируется в директорию `app/assets/js`
 - Все изображения проходях минификацию из `dev/views/images` в `app/assets/images`. Стандартные форматы только ужимаются по качеству, svg минифицируется и складывается в `images.svg` в виде спрайта.


### Структура проекта

| Директория               | Описание                         
|--------------------------|-------------------------------
|`project-name`            |Каталог проекта с его названием             
|—`app`                 |Скомпилированные файлы проекта
|——`assets`                |Подключаемые файлы проекта
|———`css`                  |Минифицированные CSS файлы
|———`fonts`                |Подключаемые шрифты
|———`images`               |Все изображения проекта, включая svg
|———`js`                   |Минифицированные JS файлы
|——`index.html`            |Главная страница сайта
|——`sitemap.html`          |Карта сайта. Запускается при стартер проекта
|—`dev`                 |Все исходные файлы проекта
|——`javascripts`           |Исходные файлы JavaScript (плагины, библиотеки и т.п.)
|——`styles`           |Исходные файлы CSS и Sass
|———`sass`                 |Исходные файлы Sass
|————`base`                |Директория с основными файлами стилей проекта
|—————`_common.sass`       |Файл для базовых стилей проекта
|—————`_fonts.sass`        |Файл для подключения шрифтов
|—————`_reset.sass`        |Сброс стилей браузера
|—————`_variables.sass`    |Все Sass переменные проекта
|————`components`          |Sass компоненты проекта. Компонентом может быть блок, часть страницы и т.п.
|————`layout`              |Стили для отдельных страниц
|————`libs`                |Подключаемые файлы различных библиотек и фреймворков
|————`main.sass`           |Основной Sass файл. Осуществляется импорт всех существующих Sass файлов.
|——`views`                 |Исходные файлы Pug
|————`components`          |Pug компоненты проекта. Аналогично как Sass компоненты
|—————`footer.pug`         |Pug шаблон footer
|—————`header.pug`         |Pug шаблон header
|————`images`              |Необработанные изображения для проекта
|————`pages`               |Pug файлы страниц проекта
|—————`index.pug`          |Pug шаблон главной(первой) страницы
|—————`sitemap.pug`        |Pug шаблон карты сайта. Запускается при стартер проекта
|————`layout.pug`          |Файл конфигурации для Pug шаблонов
|—`.stylelintrc.json`      |Настройки stylelint
|—`gulpfile.js`            |Файл конфигурации Gulp
|—`package.json`           |Информация о проекте и использующихся в нем зависимостях
